{
    "questions": [
      {
        "question": "Колко е коренът на 25?",
        "options": ["4", "5", "6", "7"],
        "answer": "5",
        "categoty": "maths"
        
      },

      {
        "question": "Колко е 1 на степен 0?",
        "options": ["1", "0", "0.5", "-1"],
        "answer": "1",
        "categoty": "maths"
      },

      {
        "question": "Коя е формулата за лице на кръг?",
        "options": ["π*r*r", "π*π*r", "2*π*r", "4*r*r"],
        "answer": "π*r*r",
        "categoty": "maths"
      },

      {
        "question": "Колко най-малко точки могат да образуват равнина?",
        "options": ["0", "1", "2", "3"],
        "answer": "3",
        "categoty": "maths"
      },

      {
        "question": "Кой са корените на уравнението: x*x - 3 * 3 = 0?",
        "options": ["3 и -3", "1 и 0", "2 и 3", "няма корени"],
        "answer": "3 и -3",
        "categoty": "maths"
      },

      {
        "question": "Кой се смята за \"баща на историята\"?",
        "options": ["Платон", "Аристотел", "Херодот", "Сократ"],
        "answer": "Херодот",
        "categoty": "istoriq"
        
      },

      {
        "question": "Как се нарича първата Конститузия в България?",
        "options": ["Възрожденска", "Пловдивска", "Стамболовска", "Търновска"],
        "answer": "Търновска",
        "categoty": "istoriq"
      },

      {
        "question": "Коя година България се освобождава от турско робство?",
        "options": ["1787", "2023", "1878", "1867"],
        "answer": "1878",
        "categoty": "istoriq"
      },

      {
        "question": "При кой владетел са покръстени българите?",
        "options": ["Борис I", "Петър I", "Симеон", "Крум"],
        "answer": "Борис I",
        "categoty": "istoriq"
      },

      {
        "question": "Колко е коренът на 25?",
        "options": ["4", "5", "6", "7"],
        "answer": "5",
        "categoty": "istoriq"
      },

      {
        "question": "Къде се намира остров Бали?",
        "options": ["Индонезия", "Малайзия", "Нова Зеландия", "Австралия"],
        "answer": "Индонезия",
        "categoty": "geografiq"
        
      },

      {
        "question": "Коя е най-голямата държава в света?",
        "options": ["Канада", "САЩ", "Индия", "Русия"],
        "answer": "Русия",
        "categoty": "geografiq"
      },

      {
        "question": "В коя държава се намира връх Еверест?",
        "options": ["Непал", "Китай", "Бутан", "Япония"],
        "answer": "Непал",
        "categoty": "geografiq"
      },

      {
        "question": "Коя е столицата на Австралия?",
        "options": ["Сидни", "Пърт", "Канбера", "Мелбърн"],
        "answer": "Канбера",
        "categoty": "geografiq"
      },

      {
        "question": "Каква част от повърхността на Земята е покрита от океан?",
        "options": ["71%", "62%", "88%", "40.5%"],
        "answer": "71%",
        "categoty": "geografiq"
      }
    ]
}
      
  